點撚解啲人成日話做家庭主婦好撚辛苦？

啲家庭主婦c9成日話咩要照顧成家起居飲食咩打掃又盛
又話要照顧仔女幾撚幾撚辛苦
老實講真係完全唔覺辛苦
我平日放假咪就係做呢啲嘢 不知正過返工幾多
平時早少少起身求其煎隻蛋俾老公仔女就搞掂個早餐
同個仔返埋學返到屋企又訓過
肚餓就落街食個晏
係咁易打掃下
夜晚又求其煮幾尾又訓
直情正到仆街啦
又冇壓力
屌你班女人成日話照顧頭家辛苦過返工
屌你老母

有冇反方可以出黎講幾句？

咩都求撚其 做你屋企人都幾慘下

如果餐餐都求其煮
家務長年累月都求其做
你都好意思將自己同家庭主婦睇齊？

係咁㗎啦屌

你樣樣都求其做實快嫁喎ching
同埋如果個仔係唔聽教個種or adhd個d我寧願去返工啦
做補習對住佢地1.2個鐘都覺得攰

女人出嚟打工就係「男人冇撚用要自己女人出嚟挨」

女人做家庭主婦就係 「你知唔知做家庭主婦好辛苦 24小時要照顧屋企」

點你都係欠左佢

老實講唔係家庭主婦workload唔大 但係壓力同返工比係差好遠

老老豆豆唔通日日同你認真煮認真做咩
十餐有一餐認真你都執撚到
你請個工人都唔撚會啦
何況你老婆？
咪撚再吹奏家庭主婦喇屌

家庭主婦咁撚辛苦
調轉囉

Adhd都攞撚埋出嚟講
要照顧啲要special care嘅細路緊係辛鳩苦
你唔好有啲小朋友殘廢做佢老母要幫佢執屎執尿
所以家庭主婦好撚辛苦

咪臭係
我諗我第時退休都係過家庭主婦生活

老實講邊有壓力
啲壓力係咪嚟自同啲鄰居c9鬥去得多次旅行？

煮餐飯同做半日野你揀邊樣

傻嘅都識揀啦屌

所有起身之前要梳洗好自己煮早餐俾老公仔女食
之後準備定西裝校服俾老公仔女換
送完仔女番學番黎洗番啲碗碟 抹番好個廚房
之後去開洗衣機洗衫
同時掃地抹地抹枱洗廁所
再收番乾咗既衫
洗衣機洗好就掠衫
做完上面呢堆野 已經差不多中午 （講緊認真做 唔係求其做）
自己煮少少野食（食完又要洗）
頭先收咗乾咗嘅衫 而家就要燙
之後去買餸 要諗食咩有營養 又唔係食嚟食去都嗰幾味
買完餸三點幾四點接放學
番到嚟叫啲小朋友沖涼洗頭
自己準備下午茶/小食/生果俾佢地
呢個時候要準備定晚餐 煲湯同啲肉既調味都需時
之後叫小朋友做功課（好彩既話就唔洗睇實）
有時仲要帶佢地去課外活動
煮完飯就又洗碗
最後先到自己沖涼洗頭
臨訓仲服侍下老公 幫老公按摩 傾下計
（以上係最基本一日要做嘅嘢 未計換床單被鋪 抹窗 洗冷氣 地下打蠟 洗抽油煙機嗰啲）

你話呀？
呢度係香港呀
你以為日本？
醒下啦

嘩真係好撚辛苦
男人日常：
0700晨早起身返工
0900-1900返公司俾老細屌+做撚到隻狗
1900-0200收工返屋企繼續做公司嘢+俾老婆屌柒你揾得雞水咁多
0200訓教

你咁辛苦不如交換啦屌

我覺得全香港女人都應該以你做榜樣啦

無野做開post搵野黎講, 唔見你講下有D工幾hea幾得閒.
你用最慘最忙既工去比較最求其最hea既師奶, 有咩意義呢?

我無話男人唔辛苦 大家都係忙全日
所以老公放工想煮餐好既 唔係求其煮 想教到啲仔女乖乖地唔洗老公擔心 屋企執到乾乾淨淨 番嚟舒服 臨訓前關心下對方 按摩下 希望男人都會欣賞下背後嘅女人（乜都唔做 掛住同八婆吹水嗰啲除外）

啱啱結婚一個禮拜咪會咁
之後打回原型

我啊媽就係咁 求其打掃 求其煮飯 d餸十年如一日 早餐都未煮過一次
成日坐係到睇電視 訓晏覺
之後話做主婦好辛苦

唔記得講埋 d 餐具 碟都求其洗

煮飯買餸(只計早晚餐)快極兩個鐘
洗衫晒衫燙衫掃地二個鐘
仔女接送一個鐘
同仔女玩同做功課又兩個鐘
重要買家庭物品(廁紙沖涼洗頭水 呀仔尿片校服)
重有好多嘢要搞 得閒又要消毒下玩具洗下床單廁所廚房
你一句唔該有郵件 銀行有嘢搞 又排成半個鐘
四老有咩病痛又要理下佢地
一日夾夾埋埋都成八九個鐘
同返工差唔多

重要計埋夜晚畀你屌一分鐘
我實際工時多過你啦
重要一星期返足七日 星期六日重慘過平時
你做埋我嗰份

同埋從不燙衫 要燙就自己燙

所以咪話返工辛苦好多

做左20幾30年,有幾多仲有心機
日日無所事事係屋企訓半日

我阿媽煮咗幾十年餸，愈煮愈hea，未見過人廚藝係可以退步的，又唔鍾意整早餐，次次都係街外買一抽二袋返嚟，扔晒喺枱面叫你自己食，家務又求其做，愈抹係愈污糟，最後都係我同我阿爸定期拖地先乾淨返啲

舒服過返工

平時老公畀家用得閒又可以發下脾氣,做女人真係容易

打掃,洗衫d香港習慣1日1次
如果細路大個左咪自己調節下幾日1次
食完d碗叫佢自己洗
唔曉變通

新婚初期個一年半載實做得好好睇睇 唔出奇呀
慢慢啲家庭主婦惰性就出哂黎

其實唔係家庭主婦
你日日工作都係同一樣野都會有惰性

好感動終於有人講，根本認真做都唔辛苦。更何況香港女人邊會認真做，問心，你地望下自己冇返工嘅老母，我估十個得一個真係比較辛苦

其實你都係想有人話你係全能老婆姐

睇黎係樓豬老母無盡家庭主婦既責任
我幫你調教下佢

照顧bb先辛苦 啱啱生完仲要全日冇得休息 以為有得訓個陣點知bb又喊過 不分日夜
但個小朋友都已經返學仲話自己好辛苦個啲八婆真係檢討下啦 小朋友返學嘅鐘數已經可以做到9成家務 根本就係啲八婆唔識分配時間

一句無人工你都收皮啦

點解個個都講到 洗碗 掃地 拖地好哂時間好辛苦咁
明明好快就搞得掂 仲要講到好似日日都要大掃除咁
洗衫 咪又係部洗衣機做 曬衫咪又係chok幾下 曬出去
我自己成日幫老母做呢d野 我就覺得好輕鬆

多零碎野做, 係煩少少,
不過如果要一次過做晒嘅話其實時間唔算用好多, 起碼一定可以瞓個兩個鐘晏教先

同埋正常黎講應該唔會咩都係老婆/阿媽做... 就好似上面有人話衫都要拎埋畀老公/仔女就過份咗少少, 呢啲應該有責任自己做

唔好咁偏激,其實我以前都好似你咁諗, 但搬出去住之後就唔係咁諗
我而家番一至五工, 老婆就星期六都番埋,所以星期六就係認真做足家務既時間。我敢話, 家務做足唔會比番工輕鬆

下面係我而家星期六既生活:
早上8點煮早餐, 8點半煮好就去梳洗, 食埋野洗埋碗爐頭9點半
跟著落街買餸, 11點番屋企, 食材要收好, 洗腌雪又到11點半
11點半開始煮午餐, 當12點食到1點
打掃窗櫃地板洗衫洗廁所等等用已經去到3-4點
跟住熨衫又冇左半個鐘, 4點半到7點係我私人時間, 我可以溫書
7點要開始煮晚餐, 8點老婆番家一齊食飯, 9點洗碗洗爐再沖涼大約到10點
10點到11點私人時間, 11點扑野訓覺

其實星期六真正既私人時間得3.5個鐘,而家我用來溫書, 如果生左仔既C9就用來湊細路, 細路又嘈又煩又要擔心佢成績, 仲要做足7日, 所以我照顧頭家真係有機會辛苦過返工, 當然又要睇下你果份咩工先有得比啦。
不過我會覺得要認真做足家務+湊細路會辛苦過我番而家份工

我平時返工都有得打下機吹下水上連登
放假係屋企連拎起電話禁既時間都係得係廁所果陣

事實上係咪咁多人認真做足呢..
日日咁樣做其實只係工人..

咁等於好多人番工都唔做足啦, 呢度D人咪又係番工上連登

10個都唔知有無一兩個
會早過老公起身整早餐佢食
9成男人都係自己搞掂岀門
邊有咁他條係屋企等食早餐

四千蚊請個賓妹咩都搞掂

家務其實已經好多電器幫助
有吸塵機 洗衣機乾衣機 洗碗機

咪係 咁辛苦咪出去番工拎份糧請鐘點/工人囉

HEHE都算
仲要有埋仔女

其實返工又好 做家庭主婦都好
兩樣都辛苦 唔洗爭
但最撚激氣係好似一日到黑都係d女人出聲話做家庭主婦好辛苦 榴槤乜乜乜 咁男人先出聲話返工都辛苦 咁先嘈落去咋喎

其實真係好少男人會主動出聲講自己既難處
大多數都係d女人想好又想好 以為全世界佢最辛苦先逼到d男人同你講自己難處 先攪到嘈唔停姐

咪係 尤其而家d屋豆腐潤咁細，打掃都唔會好耐

唔算special case
而家好多細路都係ADHD,專調力失調

乜香港咁多全職主婦咩

我身邊啲朋友嫁咗都係雙職，屋企家務又係佢做，又要返工

成堆柒頭得把口…針唔吉到肉唔知痛咋。利申: 做過幾個月家庭主夫，攰到仆街。

用你做野ge標準黎評論家庭主婦

我日日咁辛苦洗衫煮飯belebalaaa

有真係咁好咩

做普通家庭主婦算輕鬆，但如果要湊細路果啲，就真係好撚煩，特別係個細路如果未返學。

以我家作例子，冇八成都有七成

咁多家務，我至憎就係熨衫，當你一個星期日日著恤衫，有人同你熨，你簡直係要感恩啦。

搵完錢養頭家重要感恩 我請個工人番嚟佢多謝番我轉頭添啦

support u樓主

認真做既同出去打份鐘點工差唔多，如果hea 做好似我老母咁就好hea，錢又多

若果你唔感謝你另一半嘅付出，咁你結婚來把鬼?仲有，搵得雞碎咁多錢，大撚晒咩。

放假做得個一日話好輕鬆

咁晏先去買餸就知你唔識啦 買餸一定係 朝早就去買

如果無生仔女嘅話，其實做家庭主婦同退休生活有咩分別?

咁獨居人士咪最辛苦 又要搵錢又要自己做家務 病咗無人理死咗又無人知

家庭主婦都叫辛苦真係得啖笑

都係架，不過做家庭主婦要兼服侍/照顧家人，唔可以隨便去旅行或者上興趣班

有無女權出尼講兩句

樓主可能仲細
仲未可以輕鬆handle到返工
咪覺得特別辛苦lor

根本現實中 男冗員同女冗員比例差唔多
即係話 做野求其嘅人返工或者做家務都係求其
認真嘅人點都認真

講到坐監咁 興趣班最多一星期 一至兩堂 每次 1-2個鐘 有咩影響

但係兩登d呻辛苦post清一色講返工辛苦過做家務wor
你個統計好假

淨係照顧仔女夠辛苦

我父母兩個都返工但兩個都會輪流做家務
好質疑你上面堆野
衫點會日日洗
地又沒必係日日拖
仲有熨衫正常都係積一堆先熨點會日日熨

換床舖抹窗洗冷氣洗抽油煙機一個月先一次
你屋企住屎坑每日都好污糟?
你屋企每人得一兩套衫定每人每日都著十幾件 要去到每日洗一次咁密

利申獨居人士 但同屋企住個時都係2，3日先洗一次 三個人

啲港女唔識扮識

你有冇真係全職做過家庭主婦服待屋企先？
冇既話就收皮啦 乜都係你覺得
用你自己既觀感去覺得人地唔辛苦
試過一個人住 做家務攰撚到on9
都未計家庭主婦要照顧埋個老公同仔女
你問點解時不如自己去體驗下 ，唔係淨係晾下衫當體驗左

做主婦如果儘力做都可以好辛苦，24小時冇放工。

出去扮工。上下連登吹下水準時放工又有糧出。

冇話邊個辛苦過邊個。如果其中一個搵到錢。可以一份糧養晒一家人。最好咁梗係一個打工，一個睇住頭家，揍下小朋友。

兩個出晒去打工，請個外傭黎揍你自己小朋友。你諗下，個個印、菲、泰傭會俾幾多心機去照顧你個仔？ 佢自己因為要你份糧，就唔理自己親生個個仔女係家鄉，一個人黎到人生路不熟既香港，訓你間30尺GA 棺材房（大部份連房都冇） 。 易地而處你都會心理變態la。外傭真係好唔人道。

樓上日日洗衫晾衫抹地有咩問題
我自己同個老人家兩個一齊住
我日日放工都係咁做

份份工都有忙有hea
每個屋企都係
係要拎嚟比較，有咩意思？

現實d黎講
冇返咁上下workload 就唔會需要一個人唔返工留係屋企啦
多個人返工唔好咩多一份糧差好遠
你咁講日本妹結完婚留係屋企都off啦 人工仲要比哂老婆喎
我呀媽都係家庭主婦佢好勤力喎
你自己仇女好啦唔好講到家庭主婦係好hea囉
冇佢地打工仔返到屋企仲有排做
人地幫你執左手尾你唔覺姐

男人病左請sick leave喺屋企奉旨有老婆照顧
家庭主婦病左都冇得休息要湊仔做家務 24/7 on call 冇收工時間

唔係話男人返工唔辛苦 而係家庭主婦嘅付出都唔可以被輕視

關咩事，大把人洗隻碗都嫌辛苦
何況勞力既家務

後生女正常鐘意對外，日日屈係屋企一排就爽者，過多排就頂唔住架啦，個個朋友都返晒工，想人陪食下Tea 都難etc

因為一段互相無愛的關係，做咩都係辛苦

男人日日返工做到扒係到 女人煮個飯都成日伸 香港男人

其實家庭主婦嘅職責之中，做家務真係算最輕鬆，最煩嘅一定係照顧仔女，更加唔好彩嘅就係要照顧埋兩老

所以話，生仔絕對係萬惡之源...如果多d夫婦肯接受二人世界，不受生小朋友=家庭責任呢種咁迂腐嘅思想影響，肯定呢個世界會少好多怨氣

真係On撚9講到全職主婦咁辛苦，叫你番工我唔信你話唔辛苦，最好就好似貴婦咁日日high tea有工人睇住頭家好未？
屌你班港女有徐子淇咁嘅樣同家底咪唔洗做囉

當你有左一個細路，佢會用左你八成時間，你果堆家務list同時唔會減少。你加埋照顧你個細路啲時間(陪玩陪食陪佢做乜做物)，就唔會咁口響…

利申: 做過家庭主夫過幾個月，依家翻緊工，放左工通常只係照顧細路到佢訓。

同埋男人都可以stay home dad嫁喎
羨慕家庭主婦可以主動提出話想做stay home個個
你自己又唔敢 驚人地覺得奇怪就你問題啦

老野表示二人世界都好悶的……到時呢個世界會少左好多人口添。

生仔嘅嘢，好個人嘅，冇人知，二十果陣你覺得唔想生，三十果陣又唔同架啦……

除左連登嘅男人

講到啲主婦未翻過工咁
掉轉講 叫你做全職主婦我唔信你話唔辛苦
如果你覺得做全職主婦hea 你翻工都會係hea嘅人

其實好簡單體驗下

唔駛做咁多野
試下連續14日 唔俾自己出街食同買外賣
只係可以自己煮 仲要煮埋俾屋企人
煮完仲要洗

你就知道簡單煮一餐飯已經要用好多個鐘
包括時間同體力

問得出家庭主婦唔辛苦
好肯定係唔駛煮飯 , q 埋雙手有得食既少爺仔

佢地話照顧仔女係24/7
唔同返工有限工作時間

朝早返工見到d 師奶送仔女返學
都會諗起碼佢地返屋企做完家務
都有得抖吓，可以嘆個下午茶

我識d 同事又返工又照顧家庭
放工仲要煮飯洗衫拖地
難得放假又要陪仔女
有d 仲專登請假去仔女家長日
依d 又叫咩？

返工容易有突發野，而且每日個工作性質可以唔一樣，就算淨係做文員仔都涉獵好多範疇同雜務
而全職主婦幾乎每日都做同一性質既野，又要諗今餐煮咩，諗完又要趁早出去同其他c9搶，俾著你結婚前係玩開，一秒都唔悶得既女女，做左主婦就會好撚後悔

咁又點 唔代表衫係日日洗地係日日拖
兩件事有咩衝突？
食得咸魚抵得渴 怕辛苦就唔好生
又要生又要嫌辛苦咩心態 完全睇唔明
你去領養個十幾歲有手有腳佢自己有基本自理能力都一樣可以叫做有細路
有啲人養寵物仲矜貴過人地養小朋友又係一樣咁樣養

有冇發覺多女人既職業特別多人呻辛苦?
e.g. 教師, 䕶士, 空姐, 家庭主婦

啲打工仔成日話咩要開會OT睇老細面色又盛
又話要進修升職幾撚辛苦
老實講真係完全唔覺辛苦
我平日打模擬人生咪就係做呢啲嘢 不知正過打機幾多
平時早少少起身嘆個靚早餐先返工
返到公司得閒屙個屎，去沖下咖啡又到食晏
食晏例遲半個鐘先返到
係咁易上下網又收工
夜晚返到去hea 係度睇電視上網打機
直情正到仆街啦
重可以扮返工好有壓力，咩都唔做
屌你成日話返工好撚辛苦
屌你老母

大把家庭主婦都有sp

如果淨係以兩登黎計可能係既
但我所講既係成個社會上既聲音

你自己係咁姐
我同老公都有返工
我放工一樣會買餸煮飯
其實你調返轉諗
一日2餐已經出街食
夜晚自然認真想煮健康d
所以你個心態跟本係得過且過
使使但但 咪撚侮辱家庭主婦啦

鬥辛苦大賽開始
其實做唔同野既人都會有自己難處嫁啦
呻下唔得咩
小學中學讀書都會話自己辛苦啦 你又唔走去屌9佢地?

但老母劣食post成日都有
老母美食post真係一次都沒見過
係咪代表大部分老母都係鳩煮

痴9線
吹到咁

咪臭係
仲要咁多正評
正評個班小學雞有無做開家務呀？

洗衫擺入機等佢洗完
依個時候咪順手洗埋碗
洗碗頂多俾你半個鐘啦
曬衫又俾你半個鐘呢好未？
最辛苦應該係洗廁所同拖地抹地
但依d 起碼一個星期先做一次啦
工人姐姐都唔會日撚日拖地啦屌你

有一半女人做得齊我即刻自宮做變性手術

講到咁白 叫啲港女主婦點駁

讀U自己住4年幾, 除左要返學仲有返PT
自己房家務自己做, open廚房一星期roommate輪班清潔一次
全屋一個月一次大掃除都係

十幾歲開始自己煮飯自己洗
所以自己煮自己口味完全冇問題
其實煮飯如果簡單 一個人最多煮20分鐘
煮一家我當四口 都係煮一粒鐘多D
開house party煮過十人份都係兩粒鐘多d
煮到好多個鐘真係唔知你煮咩

而家返工, 搬出來自住,
你俾我選擇如果一係做家庭主夫 定 返工
我一撚定係做家庭主夫, 起碼唔洗返工對住成堆撚人

男女問題講到口臭
最大個問題係, 明明自己有著數仲要扮到好撚無辜呢下最仆街
家務我好肯定輕鬆過返工

當然湊仔另計 我只有幫親戚湊過短期 冇長期
係覺得有小小辛苦 但接受到

你求求其其咪唔辛苦囉
咁返工都係架

但男人做重複性嘅工作係比較難頂

見到樓上話人港女唔識扮識
我真係好想講我呀媽真係日日洗衫日日拖地
所以你唔好拎自己污糟黎同乾淨人比
另；如果真係只做家務其實都唔多辛苦
要湊埋仔女就好辛苦
太細個又唔可以唔睇住 幫佢換屎片餵奶 時間都冇哂
大少少識行識走又會闖禍 家務量倍增
會返學喇～同佢做功課溫習沖涼都要半日時間啦～
真心（可能）到佢中學咁上下先叫輕鬆

仲要返工有得放工
做主婦（媽媽）冇得放工～

最後想講媽媽我愛你

大把濕碎野做，請過工人都無咁煩

日日拖地吸塵 真係好正常 不過啲女講到好辛苦咁

你住幾千尺？

比到盡咪又係400-700

真的 我母親大人都係咁
細個仲會每日去學校送飯我食
真係好偉大 好辛苦

其實係啲人成日話家庭主婦好撚得閒好舒服攪到啲師奶發癲

獨居反而唔洗對人負責會輕鬆d

其實打理頭家辛唔辛苦係睇你有幾睇重家庭呢個概念啫

咪話左純粹做家務唔辛苦囉
湊仔辛苦咋嘛

只不過樓上啲女 講到有佢地幫手 吸塵拖地煮飯 要感恩咁

日日洗
你屋企水費都幾襟計
唔日日洗就叫污糟
大把老母都係堆埋一籮衫先拎去洗架啦
你屋企人返咩工需要到日日洗衫咁巴閉？

仔女大曬仲唔使點理
係小朋友先要顧咁多野

唔生仔係唔可能
人都係動物，係抵制唔到生育嘅本能

你覺得香港真係有？
定佢睇戲幻想出黎

衫有時一日要洗2機
當你一個小朋友咁計，深淺衫輪流洗仲有一日洗床單，大人小朋友床單要開2機
衫唔應該隔日熨，小朋友校服應該得2套加一套運動衫，所以要隔日熨衫返學
當然無小朋友既人可以一星期熨一次
因為有小朋友衛生要求都高啲，係每日/隔日拖

仲要而家中小學幼稚園都可以揀讀全日
我讀小學果陣都仲係半日制
係天水圍而d蝗國大把蝗婦隊完個仔入幼稚園打牌打到天黑

如果老婆搵錢多過我又真係唔介意
將啲嘢一次過濃縮黎做，出一身汗當做gym，跟手喪打機

其實原意唔係想講唔日日洗就叫污糟
因為如果有d屋企 人唔多 所以唔日日洗我都會覺得係正常

只不過係覺得唔好講到「日日洗衫係唔正常」
真心想講我身邊無論親戚定朋友屋企都係日日洗衫（可能因為有家庭）

另；日日洗衫一定要返工關事？
香港咁塵
有小朋友
唔小心食野整污糟左
出左汗唔洗會變黃
臨近換季
其實咁都足夠係理由啦？

呢個POST其實係連登男女比例調查
男既正皮
女既負皮

煮一個人既飯同一家人既飯爭幾遠
一個人食公仔麵都得
成家會唔會食公仔麵
日日四送一湯 , 一粒鐘？

其實呻下有助減壓
但啲人乜都認真哂

咁問心個句
我覺得如果有小朋友的話 屋企仲可以勁乾淨又唔亂 老婆仲日日煮唔同款 我覺得真係要感恩
仲要讚你叻仔因爲娶左個好老婆

但如果真係純做家務 其實都真係好輕鬆 我諗唔洗感恩

一睇就知係啲自己老母垃圾，或者
自己唔撚做家務就話啲野簡單

日鳩日都要洗衫，洗完又要掛，掛完又要收
收完又要摺，你估求鳩期扔入櫃?

日鳩日要買餸，就算唔出去都要煮，
煮完又要比人屌唔好食，食完恰眼訓你又要洗，
今日唔洗就惹蟲，今日唔洗就聽日洗
早午晚三餐都要照顧哂屋企班大帝

日鳩日都要打掃，屋企成地頭髮或者多塵你又唔掃咩，
或者你屋企好撚污糟

細個就六七點起身揍你番學，跨區果啲仲要日日陪你番
中學大學就輕鬆少少，你估做人老母咁易

我唔係女人，我都唔鐘意做家務
只係我體諒我老母，全家朝早至宵夜佢包哂
雖然口講辛苦但每日都整比我食

我老母都係咁
細佬住hall我就唔係同屋企人住
佢都可以日日話好忙好多野做
問佢有咩咁忙
佢就話要洗衫煮飯吸塵

屌我自己夠要做依D啦我仲要放左工先返黎做
佢唔洗返工剩係煮下飯比我老豆食都話忙
根本就係得閑得制但又想同人講 係呀我好多野做架

過時過節成大班親戚食飯
連我阿婆即係佢老母同D舅父都屌鳩佢話佢懶過西
咁既極品港女都唔知我老豆點頂都幾十年

D港女老左只會變左做等老公養然後成日話自己好忙既家庭主婦
唔好有幻想以爲會變得好賢良淑德

我老母係屋企有工人服侍
日日ipad煲劇

湯水根本唔重要 一星期一次都得啦

正正常常嘅絲打千祈唔好搵呢度up 得出咁嘅歪曲價值觀嘅男仔 否則下半生堪憂

一定係家庭主婦輕鬆過返工好多

成班怨婦係到駁嘴

返工對閪老闆閪同事閪客,又要ot,無論身體同精神都極大壓力

家庭主婦得閒做少得又得唔做又得,仲可以用4k幾外判畀工人

多數呻話多嘢做好辛苦嗰啲女人，都好廢又求其
真正辛苦應該係又要返工又要做埋家務嘅女人
媽咪多謝你咁辛苦揍大我

等陣先
樓主話求其煮姐
你唔比人求其都整得好食?
煮野勁既人真係求其都好食嫁喎

係唔係唔撚識睇字嫁
都話煮過十人飯都係兩粒鐘多D羅

煮四人份量, 俾盡你個半鐘真係咩都夠哂
正常兩個爐頭+電飯煲 , 已經講緊可以同時煮3個菜
之後"拾"棵菜咩都夠哂
湯水呢D野唔係人人都岩, 我通常用清淡D冇敢甜既糖水代替
湯/糖水呢家野可以平日係屋企煲, 唔會同開飯時間重疊

呢位巴打你未煮過飯就唔好質疑D煮開飯既人啦好唔好

話煮飯湊仔唔辛苦應該係食開屎，由d仔女自生自滅。
一餐營養均衡有五色3餸1湯起碼搞你3個鍾，仲要唔好食夾夜餸喎，食得多早d死。
你日日帶埋仔女落街食，或者求其斬料M記咁無野好講，遲早健康問題都會報番落家人度。
而家d細路學呢樣學果樣，返黎就chur功課練英文練普通話，你又係由仔女自生自滅咁梗係易ga，仔女大個冤你之嘛。
剩低假期除左學野就係旅行或者親子活動，再唔係就應酬4大長老親戚，我而家剩係講都覺累，你話你日日hea屋企乜都唔做乜都唔理，咁係呢樣野易定你對人生要求太低？

樓主係咪求其比人養大？

真
之前有同事要返工放工仲要照顧個女
仔女未到中學做家庭主婦都仲係辛苦
到讀緊大學都話辛苦嘅老母
我真係想知有咩辛苦
睇ipad睇到攰啊？

其實就算唔求其都易過番工好多
除左湊仔無辦法知道 可能呢樣比較難

咁我明你點解覺得易 原來求9 其

我識朋友，屋企兩個小朋友，請兩個工人姐姐。擺明做少奶奶。個老公搵到錢。

不過個老婆又冇話做家庭主婦辛苦。擺明係做少奶又好似冇咁難頂。得閒住下飯。碗又唔使自己洗。

識煮飯就好快
我老豆煮飯叻
前前後後大半個鐘食得
老母唔識煮
前前後後成個鐘都係食清水烚菜 煎腸仔

我老母一日起碼拖兩次地
一日起碼兩機衫

我煮飯又你食過? 點煮為知求9其?
自己煮左十幾年飯, 屋企人體格正正常常冇病冇痛
仲覺得自己最近肥左

你唔好同我講餐餐要好似D營養師餐單敢量下熱量同卡路里先食呀
巴打洗唔洗搞返個家庭廚藝大賽呀屌你

家庭主婦冇得射波 冇得蛇王 冇得A字膊 冇大假冇雙糧冇OT 補水 仲唔可以炒老細
仲要一星期做足7日 日日都冇私人時間

返工放工搭車都仲可以話襟下電話開住個mon 扮工實際出緊竅, 自己搵錢自己洗

做家庭主婦收家用收到好似乞咁, 做個貴d 嘅facial 都會有罪惡感, 唔做又唔得, 抬頭見到自己塊黃臉都想嘔

做過一年家庭主婦真係不了, 後來炒左老細自己返出黎做野身心舒暢哂!

所有起身之前要梳洗好自己煮早餐俾老公仔女食
最多比你一粒鐘夠未
之後準備定西裝校服俾老公仔女換
你家族係皇室成員定點 你仔女啲校服每著1次都要熨? 準備西裝校服咪即係係衣櫃攞出嚟 最多5分鐘搞掂
送完仔女番學番黎洗番啲碗碟 抹番好個廚房
送返學睇下遠唔遠啦 呢個無得講 粗略估計來回1個半鐘 但係洗果幾隻碗碟又要幾耐 10分鐘咩都夠
之後去開洗衣機洗衫
呢個仲簡單 將成個籃啲衫放入洗衣機開個掣就係 最多睇下褲袋有冇袋住嘢 3分鐘點都夠
同時掃地抹地抹枱洗廁所
有幾多人會日日洗廁所 掃地拖地15分鐘搞掂啦 除非你屋企幾千尺啦
再收番乾咗既衫
呢個又要幾耐呀 蚊走啲夾仔接返啲衫放入櫃 10分鐘得未?
洗衣機洗好就掠衫
同樣10分鐘乜都做完
做完上面呢堆野 已經差不多中午 （講緊認真做 唔係求其做）
當你6點起身 我計番上面都係大約用3個半鐘 11點都唔知到未
自己煮少少野食（食完又要洗）
你唔識煮早餐個陣煮埋比自己食 或者送完仔女返學去食 比40分鐘你好冇 之後去買餸 要諗食咩有營養 又唔係食嚟食去都嗰幾味
買餸洗唔洗日日買 平均1日用40分鐘左右啦
買完餸三點幾四點接放學
唔知你點解計到4點幾
番到嚟叫啲小朋友沖涼洗頭
自己準備下午茶/小食/生果俾佢地
大部分呢個時候小朋友唔係你照顧 通常係學校或者補緊習 基本上唔關你事
之後叫小朋友做功課（好彩既話就唔洗睇實）
我諗小朋友功課功課唔會難到你掛 況且係學校/補習社已經做咗啲
有時仲要帶佢地去課外活動
呢個我當小朋友放學之後即刻有課外活動 唔洗你接自己識去
煮完飯就又洗碗
當你2個鐘
最後先到自己沖涼洗頭
20分鐘攪掂啦 同埋呢個唔係你嘅工作嚟 每個人都要做
臨訓仲服侍下老公 幫老公按摩 傾下計
唔知有幾多港女真係咁賢淑
（以上係最基本一日要做嘅嘢 未計換床單被鋪 抹窗 洗冷氣 地下打蠟 洗抽油煙機嗰啲）
你都戇撚鳩 你覺得港女會識得晒冷氣 打蠟 洗抽油煙機?男人都未必搞得掂啦 除非你話洗隔塵網就等如洗咗

辛苦都係辛苦個幾個鐘頭，仲可以有時間睇都市閒情

拿返D尊嚴，好似冇咁廢者
都唔想比人笑日日r脚指等工人煮飯食架
唔通話shopping shop 到好辛苦咩

阿媽係家庭主婦
啲仔女以阿媽冇返過工為理由，而唔返工揾$
如果你係阿爸你會點做

你試下所有家務交錢乜乜柒柒都你做, 真係唔撚易架

臨訓仲服侍下老公 幫老公按摩 傾下計

我有比你屌咖 !!!

如果個老婆係咁樣都養得過

有樣睇嘅咩

無樓主講到咁快 但都無講到咁辛苦

潔癖？

依個太勁啦 100個都未必有一個咁

今時今日交錢咁多方便方法
自己唔用就唔好講啦

做四個人份量好辛苦 仲要係咁重覆
番工都叫有錢收

煮屋企人飯仲要比人話難食
做乜都老馮咁

有得揀 一定揀番工

係萬中係一

日日洗衫你全屋一人得一套衫呀？
定屋企家族大到每日都夠一機衫可以洗呀?
唔係日日洗衫就叫污糟？

日日拖地，有啲衛生意識隔日拖根本無問題。定你對面對正人地裝修會飛堆沙入屋呀
BTW返到小學都唔識自己沖涼自己做功課咁少爺？
不如你話要著埋尿片呀笨.

抹地洗廁所之後收衫晾衫

咁撚辛苦都話唔辛苦

一日難食就話啫
日日都畀人話煮得難食，依啲係又廢又懶

同埋日日拖地 洗廁所依啲真係未必會

如果有細路仔都可能會

個個大晒就唔洗

返工都係重覆, 你覺得香港D工可以有幾日日創新
返工有收錢, 個D錢都係成個屋企有份用,
家庭收支係大家既權利同責任

你返工咪一樣會比腦細屌你唔work
更加唔好提d teammate仲可能係on999999

鐘意返工好呀 人各有志
我夢想就係唔洗靠返工賺錢, 日日係屋企做下家務不知幾爽

家務唔難啦梗係
你要經營一頭家點維持家人既關係，仲有小朋友教育，呢啲先煩

辛苦到仆街啵

利申 算係單親 老母返工+做家務湊大我同個妹
我愛老母

個仔有啲咩曳既 咪一句你睇你係屋企教到個仔點
你出去打工咁辛苦 咪又求其做囉 你咁鍾意求其
點會有壓力姐

你返工太Hea會被人抄。
但我真係未聽過做家務做得柒會被人抄
分分鐘仲揸住人地成份糧

屋企仲要養左兩隻貓
覺得老母好撚神

要返工 差好遠

我老母都成日講自己辛苦
但次次都見佢訓到十點先起身
我有時放假8點起身 佢問我做咩咁早起身
仲成日問我今日星期幾
身在福中不知福

我連拖鞋都會分屋企/出街兩對
出街鞋除咗特別需要都唔會周屋行
返到屋企就閂大門開部份窗，我屋企人唔係屋企個排係最乾淨嘅時段，返到黎整污糟哂屌我唔掃唔拖地 痴線

駁唔到

做過家庭主婦就知
返工開心好多

利申：
同老爺奶奶住
早排炒舊工人 新工人未上手
幫咗幾日手 我真係寧願返工

返工邊撚度辛苦？
腦細叫你做野
你求撚其交左佢
等佢叫你改果時再求撚其hea住先
輕輕鬆鬆又一day

篤穿左

老母都仲有得話請個印傭黎幫輕下 男性出邊做野邊個幫

衫日日洗唔出奇 我屋企真係咁

但其他就好少做

好辛苦架
要開手機打信用卡number

洗衫個到#132回過少少 懶得再打

Bttw我真心唔明點解乾淨d都會比人批鬥
一定要將情況推到咁極端/極污糟先可以清潔架咩？

到小學的確唔洗人幫沖涼、但小學要人睇住做功課又有咩問題？
講真你係緊張仔女就會做架啦 仲要個個咁聽話咩

香港上一代都仲有既，呢一代就真係絕種啦

你咪明點解d空姐咁撚多唔滿意囉

如果你話要日日洗真係證明你唔識洗衫
洗衫向來都係儲夠一機衫先去洗，而亦從來唔關乾唔乾淨事
你一件衫污糟左未洗姐，你唔止一件衫嫁嘛....

你日日都洗又唔夠一機既，你每年都唔知要交多幾多水費電費。
做家庭主婦做到咁唔識慳家仲好意思講出黎。

家庭主婦 = 無償 清潔工 + 廚師 + 代母 + 護理師 +
營養師 + 長者保健員 + 老師 +
性服務工作者 + 家庭公關 + 管家
家庭會計師 + 家族出氣袋 等。

你計番條數，有能力咪請哂咁多種職系同你打工，
洗鬼搵個自己睇唔起既家庭主婦督眼督鼻。

或者主婦既付出你覺得太渺小不值一提，但幾瑣碎既野都要時間、體力、心機去做既。

其實咁睇唔起女性，單身一世/Hehe咪得囉。

無你老母償咩

結婚果陣比撚咗幾多萬禮金 擺酒 平時家用
呢啲全部唔撚計嘅

係咁嘎啦 犯法呀

去睇下「逃避雖可恥但有用」呢套日劇
裡面可以解釋你六七成問題

唔可以話你錯哂or套劇岩哂，
但講野俾返少少常識同公道啦唔該

講到咁撚辛苦自己出去做嘢請工人同補習老師啦仆你個街

係屋企做錯嘢會唔會比老公仔女屌呀？公司寫contract寫多個0就係咁先

好似我老母咁
我認同做家庭主婦嘅辛苦
但係成日呻自己為頭家犠牲自己前途我真係
返唔返工呢樣野係你自己揀

我真心想講 我唔知其他人啦
我其實全家都係日日換衫 連埋睡衣睡 一機都唔難儲
同埋如果真係好少衫 我都會手洗
邊個話洗衫一定要用洗衣機？

可能我份工唔重複

日日係屋企做重複嘢真係想死

全世界家庭主婦都係咁,真係得港女咁多怨言

就算點變
都一定會有人批評

其實幾多日開一次洗衣機幾多日抹一次地 真係睇你有幾勤力 想屋企有幾乾淨 同番工一樣 有人勤力有人hea
本身自己老母hea嘅 你咪hea埋一份都覺得冇問題（同陪月post嗰對母女一樣）我細個嗰時 見我老母連底褲都燙埋 耐唔耐跪喺地下拎著塊布打蠟（我最憎 打蠟唔俾落床） 我自問真係冇佢咁顛咁勤力

其實選擇得做家庭主婦
都理解到做家庭主婦要做乜
有人話打份工好hea求其都得
你跟到好腦細就係
正如跟到好老公
咪請到工人姐姐幫手
所以根本無得比較究竟返工辛苦定做家庭主婦辛苦
實有人鐘意做家務整野食
又有人打死唔入廚房唔做家務好鐘意同on9同事相處

求其既話咩工都唔會辛苦

咪玩啦 洗廁所 洗抽油煙機 洗冷氣依啲邊有可能日日做
仲講到好偉大咁諗營養餐 有邊個師奶真係會咁做
個個師奶咪又喺求其街市 佳寶買啲肉番屋企鳩煎鳩焗

其實最辛苦係要睇個男人面色
無收入買乜都要問人攞錢

會唔會係伯母做多左
燙底褲有咩意義

工都可以有hea工 你hea做緊係唔覺辛苦啦
如果係容易既就唔會有逃䎵呢套劇啦

講得出做家庭主婦好輕鬆既老母都係懶人

你係咪我媽嚟？ 一樣

我都唔知 佢可以覺得由內到外都要好整潔 唔可以金玉其外敗絮其中掛

垃圾樓豬以為喺連登開post鬧女人就一定好多人撐？

睇個樣 樓主都係幫公司倒米 下等職位既人

吹到手洗咁真係吹你唔脹...原始人到咁真係無咩好講
不如你話日日要去務農先有野食開飯啦

日日連埋睡衣換都儲唔夠一機啦。
你屋企洗衣機太細定你屋企太多人呀？
我屋企一家四口都無日日儲到一機囉

新年比老婆放長D假...

成個星期做全職老豆..
真係辛苦到喊....

我真係想返工...

所以我都寧願返工算
有錢講野都大聲d

知唔知唔應該儲滿一機先去洗...
7~8成好去洗

滿一機係港唔乾淨

1家4口真係日日一機...

我試過辭職兩年湊bb,唔覺辛苦,不過會好悶

上面講咩打蠟洗冷氣,你日日洗咩

唔好話日日洗
有幾多個港女識得洗呀

咁收工再做埋家庭主夫呢 日日收工洗碗洗衫晾衫掃地
喺咪人生已完

現實：上連登同人嘈

同樣地，男性主導既職業自殺率較高。女性抒發情緒方面無咁多考慮而已

其實飯求撚其煮
佢都係要煮 煮都唔撚煩
洗嗰鑊先最撚煩

其實而家都無全職家庭主婦 有邊個女人唔係又要翻工又要湊仔？

男人好多事想呻都唔敢呻
又驚比人話成個八婆咁
咁都好呻

照顧埋你老豆老母咪仲煩囉
睇醫徑 覆診 幫你老豆老母間屋做埋家務

講咁多做咩
我淨係見過有人返工返到跳樓
但未見過做家庭主婦做到自殺

同埋如果真係咁辛苦,就唔會10個有9個變肥閪啦

根本係佢地唔識分配時間,所有野要順住做
我煲水就會即刻去拖地,水滾就沖奶,沖完再去拖埋剩低果一半

我仲要有少少潔癖,早午晚都要吸塵拖地

On9
有好多野根本唔洗日日做

咁要返工又煮早晚餐做家務果d女人叫咩

btw認真教細路既話真係辛苦同有壓力，仲要係屋企嘈嘈嘈煩住晒
又要帶佢地去玩去學野
不過通常辛苦果班師奶好少呻

你有無真係落手做過.....

咪話左有兩年係屋企湊b,我果陣2點前做完家務,仲有時間趁個b訓教果陣打下機

將一年大掃除一次既野推晒出黎就話好撚辛苦

我媽就真係痴撚線嘅

我老豆工作需要，5點半要起身
我媽就5點半前起，沖咖啡煮早餐俾老豆
之後6點就到我呀哥返工，佢又想送埋呀哥出門(屋企關係好好，大家出門口嗰陣媽媽就會出嚟同我哋講byebye小心行)
之後可能恰兩恰，7點半8點又到我嫲嫲起身，又要再煮過啲早餐，因為嫲嫲身體唔好，早餐要食第二啲嘢，同埋嫲嫲勁奄尖好多嘢都唔鐘意食，食完就送嫲嫲去啲老人中心做吓運動

9點幾10點，到我起身，我返大專所以晏啲起，咁就自己煮早餐，呢個時候媽媽就會先掃地，再吸塵，再拖地。係啊佢日日都會做，仲會掃多過一次地。可能試過沙士，佢到好著重衛生。廁所都日日洗。搞搞吓又11 12點

之後佢就食少少嘢，落街買餸，買完返屋企大概2點，之後就過婆婆屋企，陪吓佢，順便自己休吓息。

4點去湊返嫲嫲返屋企，之後就準備吓啲食材，洗吓切吓醃吓(媽媽煮飯好好食!)預備好啲食材就差不多5點，坐一陣，6點就煮飯，煮到7點幾，全家食埋就8點。之後佢洗碗洗到8點半，再洗衫晾衫同燙衫。搞吓搞吓10點鐘，再幫爸爸按摩。之後就真係訓了。

根本就on9 又唔哂比老細摔你 無壓力又無黑鑊
女人做乜鳩都會當自己係最慘個個架啦

女人技能黎 細野放到無限大黎講

我自己就照顧一個2歲幾小朋友
佢番咗學冇咁忙 送完佢番學買餸多數3個字搞掂
之後番屋企hea陣先接佢

啲男人咪覺得自己係老細

有個咁嘅啊媽要好好對佢
我媽由我細個到大個都係做一半
最慘父母分開
跟老豆有啖好食
但屋企可以污糟到不能接受
我而頭拖完掃完佢開完包裝紙跌落地可以由得佢十日十夜係度
跟啊媽屋企乾淨到一粒塵都無
但唔使諗住有飯食
食飯盒啦

會比人炒咩？屌你

認同 之前病左 落床想飲水都難

生唔生仔有得揀
生得佢出就要盡心盡力，無話犧牲定唔犧牲

生得出都唔洗盡力
大把人放養個靚仔
關係一樣可以好好 唔係一定要華人傳統管教方法
搞清楚其實好多所謂壓力都係自己比自己
唔識轉彎死用脾氣教仔教到好辛苦 覺得自己都有病既就自己攞黎
呢個世界乜知識都要考牌
就係生仔教仔個個都以為自己搞得掂 總有辦法
結果生左出黎就知味道

1900-0200 做公司野
不如吹到1900-0859啦

咁家庭主婦都有級數既
普普通通果啲，咪求其有啲澱粉質蛋白質囉
再衰啲就係外賣打牌果種劣質主婦
高質果啲真係好好架，麵包自己整，湯水分季節，身體狀況，為個仔學埋小兒推拿睇你點打呢份工
正如幫個仔搵學校一樣，可以樓下求其一間
亦都可以精挑細選孟母三遷

出得黎結婚有地方住，個老婆做煮婦
普通打工仔一個人應付到已經好勁，平時做撚到狗咁有乜出奇?
你二世祖定未做過野?
唔係以為打份hea工夠糧養頭家呀嘛?

你自己返撚埋d 垃圾工就唔好出聲啦

你屋企有幾多人？
我屋企六個人都係隔日先洗一機衫

痴線！不知幾撚忙
做個有責任嘅老婆同媽媽
點會好似你咁hea
檢討下啦垃圾

你自己冇本事揾到個好老婆就摺埋啦

做果少少家務都喊苦喊忽都唔方個老公幾有本事
收皮啦

佢根本on9唔識做家務扮識好似啲office仔咁扮好撚忙ot但其實只係拖慢來做
我突登上返去#132睇佢回乜 屌笑撚咗咩好多塵
鬼唔撚知出完街件衫會污糟 咁又點
你得一套衫
日日換衫同日日洗衫你有無搞清楚
你自己做家務無效率係到扮到好忙好多野做
醜唔醜啲
我走去用手洗衫 劈柴起火煮飯仲忙過你仲多野搞過你添

我啊媽外判哂啲家務俾我同老竇，自己走去返工賺錢 而家飯係老竇煮，地係我拖碗係我洗 佢剩係做下hea工賺錢，唉

我想問日日換一套衫洗一次衫個啲
你已經日日拖地 點解套睡衣都仲要日日換
你裸體著睡衣定日日bbq
仲有冬天大褸同羽絨係咪都日日換

根本就自己強逼症
就到好為屋企人咁

湊仔辛苦 特別係如果小朋友又細又唔聽話 仲要驚教唔好令佢誤入歧途

做家務煮飯就真係唔算太辛苦 宜家科技又咁進步
洗衫有洗衣機 乾衣用浴室寶 日日用DYSON吸兩野仲邊洗掃地

煮飯本身係我興趣 寧願煮都唔鐘意落街食 蒸蛋蒸魚炒碟菜 真係好簡單 三兩下就煮好
間中唔想煮咪斬料 買啲手撕雞 叉燒 燒鵝 一樣又好食又開心

最重要係冇乜壓力 真係攰/做唔切 一係hea做一係留番聽日做
正常屋企人都唔會咁暴燥走黎屌你掛(如果會咁係你屋企人有問題)

番工唔同 釣一下魚比人屌遲到又比人屌 日日驚做唔切啲野驚做錯野驚比人炒

諗番中學果陣阿媽有段時間冇工開 都話係屋企真係除左訓覺就冇野好做
最辛苦咪就係悶到仆街

利申: 我又番工又做家務 真係覺得番工辛苦好多

日本嗰隻就辛苦 香港主婦得啖笑
睇連登老母劣食post 大把連登仔話老母肯煮已經好好 你就知香港師奶幾好做

最慘係師奶冇監督機制 翻工做得唔好要照肺
師奶做得衰嘅老公同仔女要忍 要尊重母親
批評兩句就罷工要人氹
新一代（8-90後）師奶更加唔係識睇男人面色嘅小女人

係連想死既時間都冇
死左邊個湊仔
你唔使對老細負責任
但係你要對d仔女負責任
所以d師奶一係唔死
一死就梗係拖埋個細既死

無返過工實話自己辛苦

裸辭搵工做左一個月全職師奶（無小朋友）
就算日日煮飯 做家務都覺得好開心
係我enjoy做既野

但我都識有啲女性朋友係好憎做一個師奶應有既責任（家務、煮飯、洗碗、洗廁所）

只能講人人都唔同
我就好enjoy好鍾意

我都係 又番工又家務
仲要自己興趣係做gym操野 一星期起碼都4-5日
番工真係辛苦好多

我真係好想日日做全職師奶
訓醒就去放狗跟住做尖，番黎買送再放狗跟住做下家務同煮飯
我又係好鍾意煮飯既人 但一路番工其實都好難煮啲咩功夫菜 都只有求其炒埋一碟

都係果句 好睇果個人鍾唔鍾做家務同煮飯
好似我奶奶就好憎煮飯同好懶做家務（無咩要求）

女家又收禮金?
買斷左架

10個有7都家庭主婦都係咁啦，餘下2個有工人，1個真係落力做

冇人講好多師奶返工+做家務 ?

點解樓上d 回覆日日都要拖地，抹地，洗廁所既

你日日洗就緊係攰，我就唔撚信塊地有必要日日拖日日洗啦，個廁所又係，你日日都爆屎咩，吹到

洗衫有洗衣機，唔想晾既，直接整部乾衣機仲得

辛苦有幾撚辛苦，日日煮3餸一湯定9大鬼，人唔想狗都吠啦

其實唔會亦都無必要日日掃地抹地洗廁所
衫草埋幾日一次過擺入洗衣機洗
早餐午餐用完嘅碗可以夾埋一齊洗 節省時間
買菜可以幾日一次過買

以上都係要返工嘅人處理家務嘅方法
我屋企好乾淨 早午晚餐都好正常、營養均衡
所以我覺得你所描述嘅「繁忙嘅主婦生活」
其實係不必要
其實主婦真係可以過得好休閒
就算佢地好忙都係自己攞黎

我要返工，自己公司，時間有彈性
每日接個仔返學放學，教佢功課溫書
屋企洗碗抺屋清潔都係我做
老婆負責兩樣野
煮飯，洗衫
料我買，碗我洗，衫乾咗我收同摺
另外我仲要返工
佢就日日上fb carousel同人吹水交收，有交收面交都係我去
然後日撚日話辛苦，家庭主婦好多野做，有次我大鳩佢，交換囉，佢又唔撚肯，拉去第到講第樣

你班女人講到咁辛苦，不如你襯個仔返學就去part time，用pt嘅錢請個工人，唔得就收皮啦

班女人當正自己日日大掃除
到年廿八真係掃咪又係做司令點屋企人做

家務做得辛唔辛苦真係好睇你屋企嘅裝修同埋屋企人嘅家教，淨係「入屋除鞋」依個動作已經可以令你屋企乾淨好多

成班連登仔講就兇狠做就碌撚
講到咁唔需要女人就唔該實際啲唔好娶個老婆返屋企
唔好轉個頭又跪低求條女嫁俾你

無假放一年365日，OT無補水，24小時on call

又真心咁講
而家時勢有咁好境,真係個個老婆可以唔洗返工咩
有幾多香港後生女人可以係全職家庭主婦吖?
正常學歷又後生,結左婚唔返工話做家庭主婦,都比家婆話懶啦etc

個個結左婚就算生埋,都9成打工架啦
得一人揾$成家洗夠鬼咩

新移民果D後生大陸婆就大把全職家庭主婦喇
btw養得起個女人先算啦

唔係正常都入屋除鞋
我仲以為係常識來

我亞媽就是做好所有家務，還要返工，佢又朝早出去返工到夜晚又要幫屋企做野，到最後老豆都係搵二奶。辛苦到大半生為頭家，男人會欣賞嗎，男人只係要女人青春炸

想分享下我個時間表：

放假個時
1000 起身，坐一陣回下魂刷牙洗面，執狗屎
1030 放狗餵食
1100 開洗衣機洗衫，收衫
1130 換衫出門口掉埋垃圾
1145 出到市中心食飯
1230 買餸買日用品
1330 等車返屋企
1400 返到屋企，放低啲嘢，要雪嘅雪，順手執下雪櫃同廚房
1420 晾衫
1435 撩下啲狗
1445 執下地方，有時啲狗搞搞震又震執手尾
1515 狗毛太多要吸塵
1530 中場休息（有時要拖地洗廁所洗車洗床單搞好多品同嘢，但唔係日日）
1700 如果前一日有碗未洗就要洗碗
1715 腌肉，準備食材
1745 煲落湯（每日都會有湯水飲）
1800 摺衫熨衫（有時要執衣櫃）
1830 烚雞柳俾啲狗食
1845 等男朋友放工返嚟食飯（通常會睇電視）
1930 男友返嚟要招呼下
1945 佢去沖涼要煮飯煮餸
2000 食飯
2100 餵狗
2115 二人時間
2145 放狗
2200 佢自由活動，我沖涼
2230 執好嘢第二日返工
2300 上床玩電話，準備瞓覺
2330 瞓覺

我一星期一半時間做師奶一半時間返工

返工個時
0500 起身刷牙洗面化妝
0530 執狗屎餵狗
0545 出門口
0730 食早餐
0815 返工
2030 放工
2200 買外賣
2230 返到屋企，食飯
2315 沖涼
2330 休息，吹頭（有時候有啲家務做，例如有衫未晾）
0000 瞓覺

因為返工好撚辛苦，所以放假瞓好多
俾我揀我都會想做家職師奶

做家務可以彈性工作，
時間好用好多，
起碼少左搭車嘅時間，根本勁hea

正負評 681 vs 680
未見過咁balance 今次真係世界大戰

點解可以咁多人唔係日日洗衫
一兩個人嘅家庭都話明
但普通四人家庭
我當你出街衫一人兩件（衫＋褲）睡衣一人兩件
咁都已經十六件喇喎
再加埋底衫啊襪啊毛巾啊嗰啲濕碎野 已經差唔多塞爆部機
根本做唔到兩日先洗一次

我覺得如果係要湊埋仔，特別係d好細個唔識自理係既細蚊仔係幾辛苦 煩都煩死
但如果係只做家務加煮飯，真係唔該做到好似d日本師奶咁係飯盒上面雕花先好話自己辛苦

單親仲慘

我媽係屋企係權力核心，成日事無大小都屌鳩我地，日日坐係到嗌辛苦，話要服侍我哋真係前世做錯事（利申：成屋都大人已經返哂工，對食冇咩要求，唔好食都絕對冇人會出聲）最慘係有時冬天著多咗件heattech底衫掉出嚟洗都俾佢剷到飛天 唯有儲埋一堆衫到放假嗰日自己洗
佢而家收緊近20K家用，佢自己都返份小part time 但就唔洗俾錢出嚟，次次出街食都執執膊要我哋俾錢唔肯用家用俾，又唔見佢好用心煮好多靚餸 除咗發我哋脾氣其實都冇咩要做，反而我老豆做地盤，咁多年都冇聽過佢嗌一聲辛苦 俾我揀我都想做好似我媽咁嘅家庭主婦

我最唔明一個論點就係做主婦冇人工

嘩屌, 家庭收入不嬲都係一個家庭總和敢計
如果做家務要人工敢返工又洗唔洗計返人工
責任來嫁屌, 唔鐘意咪撚結婚羅

話D錢係哂男人到自己買D都要
正正常常男人自己賺錢知道係辛苦錢都唔會亂洗錢 (蠢L另計)
一般家庭開銷包辦哂不單止, 仲要諗資產增值
如果真係有錢剩多數都係save係聯名戶口

試過有已婚同事ON99 D錢俾哂老婆管
結果搞到洗突左連信用卡都要問朋友儲錢找min pay
唔肯自己搵錢又想洗錢
一係D主婦出去做返野請工人羅

但負評果班好少出聲

佢地好多都似係講緊2人家庭
但係2人家庭有幾多全職家庭主婦
通常都3、4人家庭先會全職
3、4人家庭如果係冬天既話通常都要日日洗
因為你唔會真係等「質」滿部洗衣機先洗
通常7成滿就要洗
如果唔係部洗衣機好易壞
如果屋企有個b就仲麻煩
bb d 衫又要分開洗
一日又唔知換幾多件衫
bb 大得快通常衫仔都唔會買好多
所以焗住bb 衫要日日洗
連登仔成日返工放工可能連屋企個bb換左幾多次衫都唔知

講真 主婦既社會地位唔高得去邊
俾在係我揀我都寧願返工
自己賺自己駛 駛撚問人攞錢駛
連呢啲位都要葡萄係咩心態

成日有人特登開Po 話人點好點嘆點著數
想好似人咁 咪做囉
你覺得做主婦歎
你咪辭工去做
唔好話完人歎自己又好辛苦乜乜柒柒
成個怨婦咁
收檔啦

我都知好嘅一定好 但佔既比率好低囉

有咁好就唔會咁得閒日日開post嗌辛苦啦

睇到好尷尬，原來你日撚日都要拖地洗廁所架，當自己係奴隸？就算請菲傭都唔洗日日洗、日日煲湯啦啦
得罪講句 你咁樣做 一，浪費資源，唔講以為你服侍緊皇帝，二、養懶人，令到小朋友唔識自立
準備下午茶、水果又要準備，自己攞野食啦on9 ，西裝又要準備又要按摩，唔撚知你想點，夾硬要做好多正常家庭唔會做既野特登講到好多野做咁

一星期做一次做足d都正常，但如果係全職主婦邊撚個會日日煮晒三餐，唔知你講真定講假，落街大把主婦係度食野啵

邊有可能日日拖地洗廁所吸塵呀，日日洗你都嫌煩啦

除非返份八千幾至一萬元的hea工先會好過家庭主婦

各有辛苦之處喎
我自己係 但唔覺好易做

講咪左盡責果堆，尤其有細路之後,你估帶細路出街好過癮?
如果你係都要搵堆hea既c9比,咁邊有得講?而市場上咪又係大把hea工,呢度大把人番工上連登啦

朝早送完仔女返學 之後做兼職
收工接仔女放學 再買餸煮飯 打理家務
呢d就真係辛苦

全職主婦嗌辛苦係無病呻吟

ed係你家事，點協調關人q事

我屋企都係日日拖地洗衫洗廁所喎
而家先知有人唔係日日拖 有時夜晚拖完第二朝起身地下都有塵啦 點忍到一星期先拖一次

知你好撚得閒啦

原來咁多人咁求其
我阿媽有返工 日日食飯前倒盆水搵抹布抹地
買左個dyson俾佢 嫌唔夠乾淨冇乜點用過
得我同細妹耐唔耐就吸下牆邊 櫃邊 天花角

我啊媽唔會煮早餐
近醒起身梳洗 出去打麻雀
打到5，6點 求其煮/買外賣
之後訓覺
一星期大約打5日

做好自己本份 嘈乜鳩

老婆有返工
所以自已所有野一手包辦
辛苦係無人迫
個人唔想旭手
懶人萬歲

係人都知係連登做女人就是原罪
都冇腦既 開乜鬼post丫
總結：女人做乜都係錯的

我講緊既野大多數 佢既家事即係佢問題 唔好講到個個家庭主婦都係坐監咁

頻繁洗廁所真心on9，洗洗洗霸撚住又無得屙，成件事本末倒置

根本就唔洗日日清潔，真係好on9 辛苦自己辛苦家人浪費資源

亂定義咩叫盡責，其實係當正自己係奴隸然後同人講好辛苦

身心疲勞影響精神健康

你屋企人係咪唔做家務嫁
你試吓兩三日唔抹地，成個地吓係極污糟

同d女人講都晒尻氣
我自已做晒d野仲有大把時間打機

屌，我咪就係吸塵拖地嗰個，有幾難呀
咪又係放工做

吸塵唔係會反而更加多塵咩

成撚日講到冇糧出咁
屌你老味，男人返完工出既糧咪比撚晒你 買乜買物交乜交物囉

其實根本冇得拗家庭主婦係咪真係好辛苦，亦拗嚟冇意思
人人嘅習慣唔同，亦要求唔同

要偷食㗎嘛
呢樣嘢不知幾辛苦

男人收工偷食難啲定人妻家中偷食難？

依家香港有幾多人可以一個人搵錢養老婆仔女交租水電煤 等個老婆可以做全職家庭主婦呀

除非你係公屋贏家

最後咪又係兩公婆出去做野 主乜鳩婦

同我阿媽一樣
我阿媽會唔會識你阿媽

大把屋邨師奶pea到死

三五成群一日兩餐茶樓
嘆夠就打牌跳廣場舞㩒股票
下晝湊放學買條魚買舊肉煮個晚飯咁大把

利申 屋企人喺屋邨商場開舖見唔少

我剩係知做家庭主婦一定唔駛受老細同19客的氣, 呢個無得駁啦掛

其實睇人 大部都hea 到pk

仲要老公放工拎埋飯盒返屋企

家庭主婦受老公氣
有時做part time 受氣嗎？

掃咪又係飛起哂啲塵

當你返工比老細 比客屌冇得反駁 d野又多到做唔哂冇停手時 睇下點

就係有啲咁諗嘢嘅男人，我點都唔做家庭主婦，寧願aa請個賓妹，起碼唔使老公變老世，睇你面色做人

全家都好錫佢

其實所有嘢都係hea有hea做
但認真嘅話 幾辛苦都得
睇人架啫

對我黎講做全職家庭主婦有辛苦既時間
但hea既時間絕對多好多
我每日返工返12個鐘
吸塵執屋買餸煮飯洗廚房廁所買日用品
全部都係我包辦晒
甚至連包好垃圾拎出去垃圾房都係我做
佢淨係需要湊小朋友同洗衫晾衫 我返屋企前煲好飯 同食完洗佢自己隻碗
都可以等我返黎鬧佢先肯做

我問佢全日做左d乜 , 就係訓覺 同 睇fb ...
聽到呢句真係可以火都黎

我同佢講 妳咁撚辛苦 , 我可以辭職唔做 全職做住家男人 , 妳出去返工搵錢養頭家 , 反正同我平時做既野冇分別

講講下又要煩今晚煮乜餸好

你返工求求其其都唔攰既
睇下會唔會俾老細摌上天花板
女人hea少少都俾奶奶屌

平時LUNCH食咩都要諗好耐
每日夜晚煮邊3樣菜真係會諗爆頭

我就係認真做果d
基本上養四貓一狗
地板無毛髮 每日清潔 煮餸咩都做齊有凸
辛苦其實都辛苦
不過我都係揀左做主婦
因為覺得返工壓力的確大d
而且時間我自己運用安排
可以多時間做自己野 諗下野咁

交換啦

利申 翻shift

無人迫你結婚，人地養到個女咁大都要錢，你唔鍾意咪自己童養媳，條數仲好計。

你廢比唔起禮金，係你問題。

無錢唔好結婚，累己累人累後代。

所以叫你單身一世囉，咁咪唔洗煩呢樣果樣。

無人迫你結婚，唔好娶，唔會有主婦，唔會煩。

我唔信無男人結婚後一句都唔鬧老婆。
除非你全家死哂，唔信一啲氣都唔洗受。

自己一個住咪又係咁做

原來女就要養
仔就唔洗養嘅
男女平等

當番職業咪合理囉
家下有幾多女人本身係做慣e d野
頭幾年做唔慣咪多怨言
又唔見鐘點,賓妹發爛渣話麻煩
係咪我比番人工(唔計家用)班c9,佢地就會收聲
有小小似空姐,明明都係做打雜,但上左飛機就好似高級左,成件事既難度幾何級上升咁

認真，搬出來自己住，真心覺得媽媽偉大。

當你一個人煮飯，洗碗，掃地，抹地，洗衫，晾衫，摺衫，買餸，格價，維修大小電器，再俾樓主呢種人睇唔起，覺得無收入。

樓主，你自己住先出來問人。～

你入贅咪唔洗比囉！好平等。

無錢唔好嫁娶，
貧賤夫妻百事哀，有埋後代仲坎坷。

你求撚其射

受老公氣咁辛苦唔出去做嘢？睇下出面做嘢受氣辛苦定受老公仔女氣辛苦？講咁多都係想做公主唔做嘢，咁你搵個有錢佬嫁左去咪得

我老母唔算最專業，但絕對唔係hea既家庭主婦
朝早7點半番PT到下午4點半放工，再買餸煮飯洗衫收衫褶衫掛衫拖地，每星期放假多數都搞埋屋企其他清潔
雖然唔似上面巴打咁屋企咁大家族要照顧埋老人家，但都覺得佢好偉大
但我好衰會諗，我唔想好似佢咁辛苦一世
我亦唔想做全職主婦，處處屈服向男人之下，毫無自主能力
所以我決定單身，唔結婚唔拍拖
因為男人真係好膠煩，成日口屌女人但又需要女人
咁有骨氣咁憎女人咪唔撚好結婚，唔撚好識女朋友囉
垃圾

大把老母求其煮

我唔係主婦，我有正職再做Freelance。
靠自己雙手搵食。

我媽媽係一個好盡責，24孝主婦。
仲要日日比老公鬧，比男家當免費勞工都不如既奴隸。24小時on call年中無休，隨傳隨到，我自覺慘過番工。起碼我放工可以透下氣。

啲女人結婚我都建議出去工作唔好同社會脫節。
自己賺自己洗，先唔會招啲垃圾有話柄。
男人靠得住，豬乸會上樹。

如果甘唔抵得個娶個老婆在家，
覺得自己永遠係全世界最慘最可憐最懷才不遇。
唔好結婚，唔好累人。你唔想結無人迫到你結。
你結左又叫人做主婦，又睇唔過眼人唔洗番工受氣，心態都有好問題啦。你而家無錢充大頭，充完又要鬧又要怨。

條路自己揀。揀左就唔好怨。

最慘係又要返工 又要做家庭主婦d野 辛苦你了 阿媽

講真好多野做
我阿媽做主婦都日日無停手
廚房又熱又油都永遠2-3餸加碟唔同湯
湯仲要係好多工序
洗地 洗衫 執屋 換床單
隔個星期仲有涼茶/糖水

主婦係少壓力 但心機一定唔會少

你瘋狂幫我扣帽子做乜？
冇人唔抵得老婆係屋企，係覺得有班c9日日怨做家庭主婦好慘，但又唔返工，淨係識講到做家庭主婦全世最慘

你連重點都放錯，點同你討論呀

全中

因為女人永遠覺得自己係宇宙最慘.
生活, 工作, 家庭都係咁諗.
只有自己付出最多, 冇人睇諒.

有咁心態先至可以吹沙入眼都呻一日.

男人要返工，就話女人係屋企做家務好輕鬆，女人就話做家庭主婦都係好辛苦。
我諗返自己細個乜家務都唔做，全部都係呀媽做，自己無做過家務係唔會明白有幾辛苦，亦唔會珍惜！
直到之前我要自己一個住兩年，要返工，仲要自己煮食做家務，未使湊仔，已經覺得好忙無晒自己時間，先至明白呀媽有幾咁偉大！
如果講家庭主婦好得閒嘅人，唔使多講，比一個星期六日時間，自己做晒所有家務，煮飯洗碗，體驗一下，先再下定論。

如果你係我老母嘅話，我一定打撚死你個冚家剷

就係做過有比較過先講做家務係輕鬆過返工

利申: 唔計湊仔

睇完我覺得我一定做唔到家庭主婦

相信你份工係好鬼忙，但係都唔可以抹殺家庭主婦嘅功勞！
各有各辛苦！

自己搬左出黎先發覺做家務原來好辛苦
又要洗衫洗碗拖地抹地洗廁所
試過有次煮飯比男朋友食
我3點就去買餸 返到屋企洗下切下
期間又收下衫 報乾淨間屋
煮左4餸1湯 食得都巳經差唔多8點
食完仲要洗 仲要成身海鮮味汗味

Get your ass back to the kitchen and make me a sandwich!

咁都有得世界大戰
師奶又好打工仔又好
做香港人都係咁辛苦
打和啦好嗎super

你又返工又做家務點同呀
依家講緊全職做家庭主婦仲呻辛苦呀

未做過你又知唔辛苦?
我睇你好，你睇我好
利申：家庭主婦，仆你個街，我寧願去返工，你做埋我果份

本身想正皮
但睇到最後發現樓主同成大堆人都係仇女

講返個topic,我覺得做家務點都唔會夠返工辛苦，除非你係返緊hea工
正常返工又要睇老細同啲客嘅面色
又要處理辦公室政治
做家庭主婦起碼可以做返自己先

另外，上面講到如果仔細咁做，家庭主婦都好辛苦嗰啲
事實上有幾多個家庭主婦要求咁高
至少我屋企唔係日日洗衫，唔係日日拖地，就連早餐都無